解散警隊不如叫「成立新警隊—效忠香港市民」

之前有篇社論講過，外國係唔止得一隊執法機構 i.e.警隊
好似英國法國，有警隊、憲兵
美國有 國會警察、法院警察，係完全獨立運行既部隊

香港唔應該得一隊黑警壟斷執法權力
所以要成立新警隊—效忠香港市民/立法會

相關Post
解散警隊, 唔應該再鳩叫

咁只係3萬黑警變6萬

只要新既執法部門唔係屬於政府就冇事

100億請啲戰地保安公司嚟香港都夠喇

一早話咗要眾籌 咁多海外巴打都無人搞 香港人咁多錢 應該籌到 唔好再問on9問題點拎槍入境
係呀 殺手會申報自己帶槍

成立新警隊，效忠新市民

將治安服務拆散 分權
例如 抄牌 人群管理 偵查 呢啲拆開
畀唔同社區嘅人參與 防止獨大
達到政府消失 社區輕易取代成為政府嘅原則

但最終都係要政府承認？否則邊有拘捕權 調查權

澳門繼承葡萄牙體系都有分治安警及司法警

立法會承認
人民授權

「政府」一詞有歧意

大家成日理解「行政長官嘅內閣」為整個政府
但係「政府」係由唔同部門組成
所講嘅唔屬於政府 應該係指唔屬於內閣嘅治安部隊

而只係執行法律 按法律行事
唔受行政部門指揮

佢哋當自己做緊啦

唔根本上改變政府權力來源，真真正正做到主權在民，新機構只會係另一個ICAC

呢啲討論 我諗都係屬於香港改革嘅層次
即係香港有普選 中國下放權力或香港獨立後
香港人獲得主權後要做嘅野

要喺現行中國約束香港嘅前設下 當然唔使諗行得成